# Template PKL LaTeX

## Panduan

Silahkan merujuk pada [docs](docs/)

## Mengapa LaTeX ?

Sudah banyak sekali sumber yang dapat menjawab pertanyaan ini secara
detail. Cukup lakukan pencarian dengan kata kunci "why latex". Tetapi
'opinionated reason' saya adalah:

- Tidak ada lagi dokumen dengan nama 'jadi1', 'jadibanget',
  'jadifinal'. Dengan fasilitas yang diberikan *revision control*.
- Semua kelebihan yang didapat dari *revision control*.
- Kemudahan sitasi. Tidak perlu lagi menulis semua sitasi secara manual.
- Kemudahan untuk membuat *branch* baru ketika ada revisi. Sehingga
  mudah untuk mengatur dokumen dengan perubahan mana yang harus digunakan.
- Menulis LaTeX dengan *text editor* favorit memberikan banyak
  manfaat. Seperti kecepatan *editing*, *completion*, *revision
  control integration* dan banyak lainnya. Terutama *keybinding* yang
  tidak tersedia di luar *text editor* favorit kita (*I get homesick
  when I'm outside [Emacs](https://www.gnu.org/software/emacs/)* \*).
- Lebih fokus pada konten dan tidak terdistraksi dengan gambar
  di sana sini.

\* *PS: tentu anda dapat menggunakan text-editor kesukaan anda*

*Silahkan tambahkan alasan anda pada branch kontribusi yang anda buat* :)


## Hasil Ekspor

Hasil ekspor ke
[pdf](https://ia601507.us.archive.org/18/items/template-laporan-pkl/laporan-pkl.pdf)

*PS: ekspor ini bisa jadi tidak sesuai dengan perubahan terbaru*

## Daftar Template

- Filkom-UB


## Pengembang

Lihat [AUTHORS](AUTHORS)

